【偷步買樓】聶德權與妻愛炒樓 五買四沽賺逾700萬

【偷步買樓】聶德權與妻愛炒樓 五買四沽賺逾700萬

【新增資料表及影片】

相關新聞：高官醜聞！聶德權涉偷步買樓 施政報告公佈前家人購2深水埗樓花

身兼行政會議官守成員的政制及內地事務局局長聶德權，在《施政報告》公佈前兩周，知會行政會議秘書處更新利益申報紀錄，新加入一項物業資料，涉及兩個位於深水埗區的住宅樓花，昨日被揭發後報稱涉事單位業權百分百由家人擁有，今早聶德權在個人facebook專頁，再就事件解釋，並表示抱歉，重申有關交易是屬家人的決定，亦強調自己是完全沒有參與和業權。

翻查資料，聶德權與妻子張翠蘭過去買樓出手頻繁，2000年後他們聯名先後買入5個物業，當中沽出4個合共賺超過700萬元。目前以他們名義持有的本港物業有1伙，為2008年以800萬元買入沙田曉翠山莊實用1,328方呎單位，目前市值約1,787萬元，11年升值逾1.2倍。
土地註冊處資料顯示，聶德權與妻子在90年代買樓，1992年以313萬元買入西灣河鯉景灣1個單位後，持貨至1995年以350萬元沽出，賬面賺約37萬元。1995年他們聯名以543萬元買入太古城海景花園碧藤閣1個中層3房單位，1997年樓市高峰期再聯名以448萬元再買多1個太古城興安閣的單位。其後亞洲金融風暴，碧藤閣的單位在1999年以505萬元沽出，蝕38萬元。另一個位於興安閣的單位持有至2007年沽出，持貨10年，賬面仍蝕18萬元。

摸頂買太古城蝕讓後，未有打消買樓念頭。2000年至2010年期間先後5次入市，繼續與妻子聯名買樓，包括買入灣仔星域軒1伙，持貨5年賺264萬元；新蒲崗譽港灣1伙，持貨2年賺約328萬元；沙田聚龍居1伙，持貨1年賺10萬元；大角嘴君匯港1伙，持貨3年賺143.2萬元。沽出4個單位合共賺逾700萬元。

尚未沽出單位為2008年以800萬元買入的沙田曉翠山莊低層單位，實用1,328方呎，持有至今，根據滙豐銀行網上物業估價對這個單位的估值為1,787萬元。

根據行會秘書處網頁資料，聶德權的利益申報資料，在本港持有4個物業，分佈於沙田及深水埗，1個與配偶各擁50%業權，料為上述沙田曉翠山莊，另外3個深水埗物業由家人擁100%業權，當中2個為未建成單位。

政制及內地事務局長聶德權

上一則
上一則
【短片】【雙紅會●不斷更新】開波！紅軍缺沙拿 兩隊門神齊回歸

下一則
下一則
【短片】【抗暴之戰】水炮車瘋狂發射清真寺變藍 警高層派下屬清潔「贖罪」

高官醜聞！聶德權涉偷步買樓 施政報告公佈前家人購2深水埗樓花

好叻仔喎

推

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

點解上次對佢咁仁慈？

ICAC一定又睇唔到689又係咁